%@metapost:404dm01.mp
\dispo{1}{\begin{tabular}{c}
\includegraphics{404dm01-3}\\
\hline
$AB=2,2$~cm ; $BC=6$~cm\\
$BF=3,6$~cm ; $CF=4,8$~cm\\
\hline
\end{tabular}
}{
\begin{myenumerate}
\item Cite deux hauteurs du triangle $ABC$, en précisant à quel côté
  elles sont relatives.
\item Calcule l'aire du triangle $ABC$, puis la longueur $AD$.
\item Construis la figure en vraie grandeur.
\end{myenumerate}
}